論到朝鮮族

蘋果

貼link大家入去睇

品蔥

【文化滅絕】不只內蒙古強推漢語教育 朝鮮族教材都被改
內地對少數民族強推漢語的政策，已同時伸去朝鮮族。韓國媒體報道，內地部份朝鮮族的中小學，在新學期開始也改用沒有朝鮮語（韓文拼音）註釋的漢語教材，引起朝鮮族的擔憂。

南韓《朝鮮日報》周一（14日）報道，指在9月新學年開始，遼寧省等中國東北地區的部份朝鮮族小學和初中，改用中國人民教育出版社編寫的《語文》教材，取代過去延邊教育出版社編寫的、有韓文拼音註譯的《漢語》教材。而過去，少數民族學校一直可以使用少數民族語言編寫教材。

報道引述消息人士指，部份朝鮮族學校正將其他科目的朝鮮語教材替換為漢族使用的漢語教材，「雖然不像內蒙古那樣有政府層面的明確方針，但也在試圖加強漢化教育。」

此一轉變，加上內蒙古教育廳於8月26日宣佈，在新學期起全區民族語言授課學校小學一年級和初中一年級，也要用人民教育出版社的《語文》教材，令朝鮮族社群出現憂慮，擔心「朝鮮族教育崩潰」，從長期來看，高考中的朝鮮語考試可能會被取消。

根據中國政府網數據，朝鮮族是中國境內排第15的少數民族，按2010年的統計數字，人口有約180萬人，主要分佈在吉林、黑龍江、遼寧東北三省。

據遼寧省朝鮮族地區報紙《遼寧朝鮮文報》報道稱，2010年，遼寧省朝鮮族學校的高考考生數為1,026人，但今年減少到514人，10年間人數減半。自2023年開始，朝鮮族等少數民族考生的加分項（目前為5分）將被取消。

而內蒙古在官方強推漢語教學後，引起蒙古族激烈反彈，包括上街示威及拒絕回校上課等。官方除拘捕示威者外，亦以停職、罰款、停貸款、撤低保等各種手段，逼家長帶子女回校復課。

臺媒

繼內蒙古後 中國改朝鮮族語言教材為漢語、網民憂民族語將消失

（台灣英文新聞/ 國際組 綜合報導）中共強推「民族團結教育」政策，繼更換蒙古族語言教材後，現又將手伸進朝鮮族教材。外媒報導，中國東北部分朝鮮族小學及國中的語言課程，自9月起改成與漢族相同的標準教材，有民眾擔心，朝鮮語學習時間遭壓縮，未來民族語言將逐漸消失。

《朝鮮日報》報導，中國遼寧省等東北地區，今年9月份起，當地朝鮮族小學及國中語言課程使用的朝鮮語教材，改成漢族學童使用的「漢語教材」。

當地朝鮮社會擔心，子女學習朝鮮語的時間越來越少，最後恐使朝鮮族教育崩潰，語言消失。

中國少數民族優待政策中，就讀少數民族學校的學生，在高考時可用自己民族語言進行考試，但若使用與漢族相同的教材，就不享此優待。長遠看來，高考中的朝鮮語考試恐也不復存在。

有消息人士表示，習近平去年在全國民族團結進步表彰大會上稱「中華民族一家親」後，北京當局開始強調「民族團結教育」。

北京當局在內蒙古自治區推行雙語教育，要求9月1日起當地學校以「漢語」進行集中教學，並將課文從蒙語改成中文，引發抗議，多人遭逮捕。

家長及教授們強烈不滿，引發大規模抗議，並拒絕送子女上學，導致開學日當天學校空蕩蕩的。

中共官方則將本次抗議事件定調為「境外勢力煽動」。

輪到

其實種族係中共龍門任搬
統治藏疆就話中國係多民族國家
到收返香港時就唔承認印巴係藏族中國人
港英年代根本完全無族譜求鳩其話自己邊度走難來就攞到身份證，97後就睇你皮膚同自報決定係咪中國籍
完全係種族歧視

境外勢力煽動
人唔笑共狗都吠

遲啲到韓國

北韓會唔會出兵保衞朝鮮族人

北韓好快唔係驚美國而係中共入侵